《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 . 第2章（不一樣的童年）P.6

P.6

第2章（不一樣的童年）

張飛此人其實聰明絕頂，不過不是讀書和做人那種，而是學藝方面。武術固然是強中堅強，而其他玩藝也是一看就會，一教就曉，三個月後已經爐火純青，大師傅的級數。他的強項多多，如揸大膽車、修理汽車、足球、游泳、音樂、賭博、喝酒、烹飪甚至裝修工程。因此張飛雖然無心向學，但升中時卻可以讀名校，因為他近乎囊括所有運動項目比賽的獎項。他代表學校參加全港比賽，屢獲殊榮。雖然這小子上堂只會瞓覺和打機，看漫畫，蝦蝦霸霸，抄同學功課從不溫習，但學科上卻可以合格。上堂可以聽到幾多算幾多，令老師又愛又恨。放學除了練功夫卻把所有時間密集狂玩他的興趣，和參加洪飛社的聚會和活動，小學時期的他，幾乎每晚只睡六小時。

為何張飛可以周身刀張張利？因為老張除了處理生意外，一向對兒子都作放任態度天生天養！明白兒子總在自己地盤活動所以相當放心。老張自己晚上經常喝酒。而張飛天生有過度活躍症，唔郁唔舒服，除了瞓覺，甚少在家。只要他迷上這玩意就可廢枕忘餐，瘋狂地去練習，專注至小有三幾個月，直到難有進步空間為止。他自己有極強的領悟力，令教他的師傅更有心機，加上他的師傅多數是老張的門生， 他們來自各行各業，看在他父親份上教導更為落力傾囊盡受。他們有的是足球員、廚師、裝修師傅。而且張飛為人從不怕蝕底，不計酬勞。當其他小朋友還在看電視卡通，玩玩具，他已經是精通十八般武藝的大師傅。

正常人年幼時看卡通和童話故事長大，張飛卻聽江湖故事，看人劈友講數長大。只因張飛生長在黑社會的世界中，他聽的盡是社團開片劈友，非法勾當等等……

P.7

第2章（不一樣的童年）

張飛童年時也想跟大人去參加黑活動，當然總被拒絕。直至七歲那年起，開始擔當賭檔的天文台，即是把風。坐在果欄的頂樓，雖然只是睇水崗位，己算是對他十分器重。但來賭錢的也不是善男信女，於是張飛準備了貨運用的大網和一支棍。一次有人出千被老張的門生發現後大打出手，老千逃出門口，被張飛從屋頂放下網擒住。張跳下用棍狂打，令該老千束手就擒。眾人以後也不敢小看這位小朋友，漸漸委以重任。

才十歲己嘗過去劈友的滋味，對於黑社會的人事，架構，形勢，利害，生意手法已經入腸入骨。漸漸長大一些冇人敢去的任務，這少年卻搶著要做，而且還做得妥妥當當。甚至危險任務要抽生死籌，張飛見中簽者，手又震腳又軟就主動搶了他的簽爭去做，慷慨就義！十三歲那年，成為全港最年輕的大底四二六紅棍，高級會員金牌打仔。哪一年他才剛升中學，幫社團作外圍賭波的聯絡人，終於麻煩來了！

有一次英格蘭足總盃賽事，強隊（城篤史）讓弱隊（李輸十成）球半，雖然買強隊投注上盤要贏對手兩球以上才算贏，但球迷依然一面倒買上盤。外圍佬會收受強隊注碼，再在海外大型賭波公司下注買強隊，就是所謂射出去大莊。從中就肯定可以賺取當中賠率差價的無本生意。

當然大前提要賭客負責任，因為賭仔一個電話買一萬就信你一萬，屬於沒有真實拿錢出來的賭白頭片。他買十萬如果輸了，他不認數和失聯，就由接盤人承擔。另外人客輸了錢後，自然由社團再去放高利貸給賭仔。不過有勢力又爛賭的賭客大有人在，沒有背景很容易給人走數。由於有着龐大得益，每人也想得到這份肥豬肉，容易出現搶客。所以這些外圍佬，全都有黑社會背景免被欺負。

張飛如常幫公司收受波欖，射向外國賭波公司。正準備打電話買，賽事是之前剛把球隊（車露械）淘汰的（城篤史）。而對手只是僥幸險勝（修皮頓）球隊的（李輸十成），是公認的弱隊。由於電話不通，只好繼續收盤，稍後再打。

不經不覺截數開波，不消一分鐘，弱隊（李輸十成）已被（城篤史）搏得一球十二碼。對方更一人被遂， 極刑套餐，一射中的1比0。張飛歡呼一輪後，醒起原來自己忘記了一千萬波欖射盤出海外大莊！原本那一隊輸贏因賠率差價，已為公司穩賺十萬元收入，自己也有不少佣金，所以誰勝負也沒影響。當時八十年代並沒流行已開波，走地的即場投注，所以不能作對沖。等於張飛一人負責一千萬波欖一個人受注！這場波由於（城篤史）讓球半，這位小朋友就要一個人和眾多買（城篤史）的賭客，加起來的注碼對賭，賭一千萬元！如果（城篤史）在餘下九十分鐘再入一球，或在完場後如三比一等淨勝兩球。他就要陪一千萬，這真的乖乖不得了！心想真係［除褲都唔掂！］

張飛今次真的闖了一個超級大禍！這一次連老爸也保不住，賠不了！張嚇得連球賽也不敢看，收拾細軟盡快在這九十分鐘離開香港。只有十三歲的小孩子手上得萬多元身家，就執了幾件衫，直奔上火車。那一場賽事（城篤史）單是上半場有超過二十次中蘢射門，有三次中柱中楣，這只是半場數據。而（李輸十成）要過半場也很吃力，就連一次有效射門也沒有發生。

下半場也同是一面倒，八十九分鐘賽事依然是（城篤史）贏1比0，（城篤史）球員一次單刀後被鏟低。球證哨子一響，再一次直接指十二碼點。再有球員紅牌出場，又有極刑套餐只剩九人。形勢差得不能再差，當時張飛已到上水，聽著收音機緊張得心快要跳出來！就算不入。餘下只有一分鐘加補時打九個，今次死定了！當時張飛想著自己的前路，他和老爸跟朋友，真不捨得！自己很無用，連累他們！於是有了決定，下車！

P.8

第2章（不一樣的童年）

自己不可以下半生也去逃避，而枱不起頭做人。自己也是做人大佬，就要頂天立地去面對。

此時（城篤史）球員射十二碼竟然跣腳把皮球炒高。十二碼不入奇蹟出現了！張飛在月台上吼叫起來。當時張飛在餘下的補時幾分鐘緊張得幾乎暈到。（城篤史）多次攻門也被門將一一瓦解。由於瘋狂攻門，後防空虛，（李輸十成）一個突擊，帶了皮球衝呀衝，千里走單騎！單刀入了波！追和成1比1平手。今次冇得輸啦！

買上盤要補時十秒連追兩球不可能了。球証雞聲一響完場，亞洲盤（城篤史）讓球半開下盤。張飛激動得流下淚，我冇事了！但想深一層自己收受注碼等於買了對家（李輸十成）下盤。賭客自然要派彩，他意外得到了千多萬，短短一分鐘扭轉了從地獄升上天堂，身體差一點都受不了。這次張飛誠實的行為，莫非天也感動幫了他。

張飛後來回家，對於突然失蹤，社團會員很緊張，老張只能去安撫。當張飛回家時向老爸和盤托出，老張激動得一巴掌摑過去，自己眼角泛起淚光，還好仲識得返來，仲肯負責任，給了兒子一個擁抱，真是難得溫馨的一刻。

後來張飛得了一千萬意外橫財，每天大魚大肉，女伴幾乎天天換，開始有點迷失，人也變得囂張。未成年就入夜總會賣醉，飲醉酒後更說：［我屋企咩都冇淨係有錢啫！］老張再也難管教這兒子，找了一位叫牛佬的朋友去教導他。牛佬和一個去了外國發展的猛人馬王，兩人是老張當年的兩大頭馬。而牛佬現在也淡出江湖，他正職是游泳教練和救生員公司判頭。這人賺錢後，很會投資，甚懂錢搵錢之道。

一天牛佬邀請他去當更的泳池游泳，兩個人在閒聊投資的事情。泳池今天泳客不多，風和日麗，很悠閒的工作。

張飛：［呢個工種真係幾嘆喎，唔使做舒舒服服睇下女咁。］

牛佬：［乜你好想我做咩？我份工做啲咩㗎？係有人浸親要落水救人先至叫做。不過你講得啱呀！我份工係真係請我返嚟睇下女，仲包括所有泳客，我唔睇住佢就係我失職。］張飛自知失言，只好以笑遮醜。

牛佬：［有時去玩嘅嘢，玩過一次半次當見識咗就算㗎喇，你要分清楚咩嘢係想要同需要先得㗎？金錢同名利都有如猛獸，冇足夠智慧去駕馭佢，會被佢反咬一口，你以為千金散盡還復來何須學理財？你唔理財財唔理你！］他令張飛開始明白錢不可亂花，要好好計劃將來。

牛佬問了一個奇怪的問題：［你覺得邊一種人最容易浸親？］ 身為游泳健將的張飛，一時間答不出話。不期然看着池中穿著水泡的孩子，便答當然係不懂游泳的人。

牛佬拍了幾下手掌叫好後，忽然收起笑容說：［錯！］

張飛說：［唔通游水叻個啲咩？］

牛佬說：［都錯！如果一個巨浪打暈你，話之你奧運冠軍，打暈你必浸死無疑！可能仲捲你入海底！］當時有小孩讓著要除水泡表演跳水給媽媽看。

張飛說：［係咪呢種懶醒個啲。］牛佬笑笑沒有回話，只是拿著水泡行去哪小孩處，果然小孩有點危險，牛佬伸手遞上水泡，化險為夷。

稍作善後對張飛說：［ 你總算肯用下腦，所有唔識游水嘅人都好自量，大丈夫話唔出就唔出！不作死就不會死！但係再厲害嘅人都敵唔過大自然同天時。最後通常有事嗰啲都係自以為是嘅人。］跟著輕拍張飛肩膀，話中有話。他終於明白自己幼稚的錯誤態度。我一點也不富有，而且很窮，窮得只剩下錢。

牛佬說：［我哋呢種行業好多人覺得衝出去救人，人工呼吸救個靚女，群眾拍掌好英雄。其實真正好嘅夥記係等有問題出現前，已阻止佢發生。］張飛真的心服口服，過了兩天跟牛佬去買樓收租和投資債券、股票、基金等，還拿部份做點善事。

P.9

第2章（不一樣的童年）

總投資去了張飛九成身家。原來牛佬此人在泳池沒人游泳時，除了看報紙外還有讀書，更考獲地產、保險、基金等牌照，張飛這大客令他進帳豐厚佣金。世界上九成的人工作一輩子，只會為了討生活、升職、拉關係博出位。甚少人去反思工作的意義和得著。這個牛佬真的與眾不同，淺水浸蛟龍，困在泳池浪費了他，我張飛終有一天用得著你。

張飛中學校園生活相當無聊，因為運動成績出眾，所以入了名校。而每天上課他只會瞓覺，打機。由於校風良好，令他很鬱悶，有時走堂去幫體育老師做助教。不過上堂偶爾也會惡搞一番，一次作文張飛竟然寫上一段四句詩（一個波動、一個昇龍、若然透波、我都冇符）令全場失控，係笑到失控。詩句是那時代經典遊戲機（街頭霸王）的對打情景，令老師氣結。這些同學太乖，張飛也不好意思提自己的幫會生活，而且女同學又不太漂亮，於是他決定想法離校，應該係被離校。源於一次作文考試題目是（我的志願）。這是他第一次用心，寫出驚天動地泣鬼神的文章。

［我的志願係做黑社會大佬，成為香港最年青的龍頭大佬，我要統一香港黑道！所有古惑仔都要聽命於我，我會收集人材將黑社會系統化、企業化，令香港政府認可為合法社團，就如日本一樣。要統一做領導，首先要除去眼中釘，第一個要幹掉的是九龍城的柴狼，他對我有着血海深仇，這已不是黑道的秘密……繼而和其他社團結盟……第一埸戰役係…………］

這一個作品當然可以令他提早畢業，求仁得仁。張飛明知其他學校都會拒收，於是索性去了深水埗的Band5祟上中學讀中五，那年他快滿十六歲。那一間學校八成同學有黑社會背景，每天也有著不良份子等放學或伏擊學生，公認係非常垃圾學校。張飛成了該校的插班生，他被編入全校最複雜最壞的那一班。

第一日返學那天，他入了班房坐下後。突然全場肅靜，有兩個同學一左一右過來逗他，響朵話自己深水埗乜乜陀地……點勁點勁等。兩人都未講完，張飛腳一動凳子挨後站起。兩手左右各捉兩人頭部，用力將他倆面對面相撞！這男男一吻，即時牙崩血濺。其他同學一湧而上，張飛一手推開一人，另一手按着最高大的那人的頸。馬步一坐一發力，把那大舊衰凌空拋飛向人群撞至黑板，技驚四座！

嚇得所有同學無人敢作聲，他返回座位，只有少量人說：［我實吹雞搵人同你計！］但又唔敢企出來講。

如果在社團中真的有高職位有收入的會員，去到那裏都會盡量低調，他們目的只是求財，不會引人注目，免被反黑組注意。蝦蝦霸霸的通常都是愚笨學生，靠欺凌別人來引人注目，他小學時代後已過了這階段。對住這班完全未夠班的幼稚園級數嘍囉，張飛只冷笑一聲，同時有一個女性走入門。一個穿西裝裙，打扮純真簡樸，年約二十三四歲的女人。